[
    {
        "id": 514,
        "question": "Bazı gök cisimlerinin etrafını saran gaz tabakası",
        "letter": "A",
        "answer": "Atmosfer"
    },
    {
        "id": 1781,
        "question": "Fransızca’da Marie’nin banyosu anlamına gelen 'sıcak suda eritme' işi olan gastronomi terimi",
        "letter": "B",
        "answer": "Benmari, Bain Marie"
    },
    {
        "id": 1319,
        "question": "Mızrap ile çalınan iki veya üç teli olan halk sazı",
        "letter": "C",
        "answer": "Cura"
    },
    {
        "id": 1450,
        "question": "Karikatürcü",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çizer"
    },
    {
        "id": 1967,
        "question": "BOZUK VE KUSURLU GİYSİLER VEYA EŞYALARIN GENEL ADI",
        "letter": "D",
        "answer": "DEFOLU"
    },
    {
        "id": 213,
        "question": "Bir şeyin özünü oluşturan ana öge, temel, gerçek",
        "letter": "E",
        "answer": "esas"
    },
    {
        "id": 1671,
        "question": "Yeni çıkmış körpe ve küçük dal veya yaprak",
        "letter": "F",
        "answer": "Filiz"
    },
    {
        "id": 1284,
        "question": "Cildin nefes almasını ve nemli kalmasını sağlayan küçük kanallar",
        "letter": "G",
        "answer": "Gözenek, gözenekler"
    },
    {
        "id": 1733,
        "question": "Normalin üstünde bir hareketliliğe ve aktifliğe sahip olma durumu",
        "letter": "H",
        "answer": "Hiperaktivite, hiperaktiflik"
    },
    {
        "id": 53,
        "question": "Yemek yeme isteği",
        "letter": "İ",
        "answer": "İştah"
    },
    {
        "id": 1222,
        "question": "Damla, damlayan şey",
        "letter": "K",
        "answer": "Katre"
    },
    {
        "id": 297,
        "question": "Nilüfer cinsinden birçok bitkiye verilen genel ad",
        "letter": "L",
        "answer": "lotus"
    },
    {
        "id": 631,
        "question": "Açık artırma ile satış yapılan yer",
        "letter": "M",
        "answer": "Mezat"
    },
    {
        "id": 912,
        "question": "Hristiyanların en büyük bayramı",
        "letter": "N",
        "answer": "Noel"
    },
    {
        "id": 342,
        "question": "Uygun bulma, tasdik, icazet, izin",
        "letter": "O",
        "answer": "onay, onaylama, onaylamak"
    },
    {
        "id": 1007,
        "question": "Hayvanları çayıra bağlamaya yarayan kalın ip, örük",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örk"
    },
    {
        "id": 1901,
        "question": "MEKSİKA, KOLOMBİYA, ARJANTİN GİBİ ÜLKELERİN PARA BİRİMİ",
        "letter": "P",
        "answer": "Peso"
    },
    {
        "id": 389,
        "question": "Bir gemi veya uçağın gidiş yönü, izleyeceği yol",
        "letter": "R",
        "answer": "rota"
    },
    {
        "id": 404,
        "question": "Kale duvarı",
        "letter": "S",
        "answer": "sur"
    },
    {
        "id": 1682,
        "question": "Çorba ve pilavda kullanılan, türlü biçimlerde kesilerek kurutulmuş buğday unu hamuru",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şehriye"
    },
    {
        "id": 56,
        "question": "Kara tahtaya yazı yazmak için kullanılan kireçli çubuk",
        "letter": "T",
        "answer": "Tebeşir"
    },
    {
        "id": 449,
        "question": "İçe dert olan şey",
        "letter": "U",
        "answer": "ukde, ukte"
    },
    {
        "id": 1871,
        "question": "BİR DEVLETİN BAŞKA BİR DEVLET İÇİN, TANIDIĞI SÜREDE İSTEKLERİNİN YERİNE GETİRİLMESİ İÇİN VERDİĞİ NOTA",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ültimatom"
    },
    {
        "id": 479,
        "question": "Polisi ilgilendiren olay veya olaylar",
        "letter": "V",
        "answer": "vukuat"
    },
    {
        "id": 716,
        "question": "Gidilen yerde geceyi geçirme",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yatı, Yatıya kalma, Yatıya kalmak"
    },
    {
        "id": 1143,
        "question": "Belediye hizmetlerinin güvenliğini sağlamakla görevli yönetim",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zabıta"
    }
]